全球關注 「最壞憂慮成真」

節錄

全球關注 「最壞憂慮成真」

【本報訊】關注人權及記者的國際組織「保護記者委員會」（CPJ）表示，壹傳媒創辦人黎智英被捕證明港版國安法被用作打壓新聞自由。外國通訊社及英美傳媒均大篇幅報道事件。

總部在美國紐約的保護記者委員會，其亞洲計劃協調員巴特勒（Steven Butler）發。。。。。。。。。。

外國通訊社及英美傳媒大篇幅報道黎智英被捕及蘋果大樓被搜查事件。

《衞報》︰疑報復美國制裁

相關新聞：堅守崗位，撐到底！

美聯社指，警方的行動標誌着港版國安法首次用作對付新聞媒體，觸發大眾對當局打壓新聞自由的恐慌。法新社報道則形容黎。。。。。。。。。。

英國傳媒亦在網站當眼位置報道事件，英國廣播公司（BBC）形容黎智英被捕。。。。。。。。。

美國《華爾街日報》形容，黎智英是港版國安法生效後被捕的最重要香港傳媒。。。。。。。。